告梁繼昌誹謗官司未完

2018年08月25日

告梁繼昌誹謗官司未完

梁繼昌指與梁振英的官司仍在進行。資料圖片

【本報訊】但凡有人提及梁振英收取澳洲UGL公司「涉貪」、指他「涉黑」，均會觸及梁振英的神經。梁振英曾多次發出律師信，要求對方收回、道歉、賠償，但不少律師信至今沒有下文。最為轟動的是他在任特首時，向提及UGL事件的梁繼昌發出律師信，並成為首位特首向立法會議員興訟。

被指涉UGL案受查

去年3月，梁振英還是特首時，梁繼昌指梁振英因UGL事件仍受廉署、香港及外國稅務局調查，梁振英先向梁繼昌發出律師信，其後正式入稟控告立法會會計界議員梁繼昌誹謗，至今有關案件杳無音訊。司法機構的網頁亦顯示，該案件並無聆訊排期。翻查最後一次報道，已經是去年4月，梁繼昌一方獲准延期提交答辯書。

梁繼昌回覆查詢時表示，雖然現時有關案件並無聆訊排期，但其實官司仍在進行中，形容是「現在進行式」，因為雙方律師「仲有文件交換」，只是沒有再開庭的日子而已。被問到梁振英再度向人興訟，梁繼昌婉拒評論。

梁振英以律師信要求別人收回對他構成誹謗的言論、致歉，大部份人也不屈從，但也有人選擇道歉。2013年，時任《信報》特約評論員練乙錚，撰文提及「梁氏取得政權，一半靠黑道」，數天後，梁振英向《信報》發出律師信要求撤回文章並且道歉，《信報》事後刊登聲明道歉。

■記者呂浩然、姚國雄

上一則
上一則
梁振英指被抹「黑」 控鍾劍華立場誹謗 總編：勿試圖逼傳媒噤聲

下一則
下一則
FCC前執委籲CY創辦團體公開租約

FCC前執委籲CY創辦團體公開租約

吳敏兒寸梁：佢有乜唔係政治？

梁振英指被抹「黑」控鍾劍華立場誹謗總編：勿試圖逼傳媒噤聲